（慎入！長文）我有一個媽媽 只要唔跟佢指示做就係錯

以前細個約咗阿爺飲茶
呀媽帶我衝紅燈
我話：老師話唔可以橫跨馬路，趕時間可以行行人天橋
佢話：你係咪想阿爺要等你之後嬲
點知佢帶我沖第二次跨馬路嘅時候
有一架的士撞左埋嚟
我俾佢撞中咗
俾人送咗入醫院
係病床醒返嘅時候我發現我冇咗一隻腳
然後我喊住問阿媽：點解唔行人天橋
阿媽冷冷嘅回覆一句：而家再講下行唔行行人天橋已經冇任何意義

到我做完手術開始行得返嘅時候
物理治療師比咗一隻德國嘅義肢 同一隻中國義肢我地揀
德國嘅貴少少但質素好啲
中國嘅平好多但好易損壞
其實有醫生推薦徳國際好用啲
阿媽同我講中國人所以用中國野囉
咁始終唔係俾唔俾錢，我都冇權出聲

一直都相安無事直到兩個月後
枝中國製義肢係我過馬路嘅時間斷咗
同一時間交通燈閃燈綠燈
我就咁趴左係地下行唔到
之後有架火車沖咗埋嚟
輾斷埋我另一隻腳

就係咁，我以後都冇得再用腳行路
我唔係想上嚟怨
不過真係唔知點解我條命喺咁
到今時今日我都比阿媽怨我唔聽佢話又唔小心
我究竟做錯啲咩

我姓林
我媽媽姓奠

P.S.唔知點解最近嗰個醫生不獲續約
好似係因為佢推薦左我用德國製

對唔住隻腳好痛所以無睇下有無錯字

得我咁慘？

訓哂無人同我談心？

我真係好想搬
就算係俾人領養
我都唔使要呢個阿媽

香港有幾多人感同身受

Too long didn’t read ？

Daddy又話連登仔無咁早訓
佢明明係數學家
最叻計吓連登仔幾點訓

斷腳都冇人理
我同icon一樣無腳條條揈

睇完，

我喺咪好慘

乖，趁仲有機會去第2度過活
話唔定可以生返2隻腳出嚟

未grad